{
  "questions": [
    {
      "question": "Informațiile din sesiuni",
      "options": [
        "a. Sunt păstrate pe client în directorul pentru fișiere temporare sau pot fi memorate într-un bd",
        "b. Sunt păstrate pe server în directorul pt fișiere …. Dar se interzice memorarea datelor din ele într-o bd",
        "c. Sunt păstrate strici într-o bd existent pe sv",
        "d. Sunt păstrate pe sv în directorul pt fișiere temporare sau pot fi memorate și într-o bd"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Functia isset() din php are rolul:",
      "options": [
        "a. De a verifica dacă o variabila a fost memorata in … superglobal $_SeSSion",
        "b. De a verifica daca o var a fost declarata",
        "c. De a verifica cate date se afla memorate in tabloul superglobal $_SESSION",
        "d. De a verifica dacă date memorate într-un tablou superglobal sunt de tip Boolean"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Blocurile cookie sunt utilizate",
      "options": [
        "a. Pentru a securiza info. Referitoare la contul utilizatorului",
        "b. Pt a realiza operatii cu character collaborator",
        "c. Pt a crea sesiuni",
        "d. Pt a instrui serverul sa transmita o versiune personalizată a paginii web cerute"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Un fișier php poate sa creeze un form care sa transmita/ trimită info chiar către fișierul php care-l contine:",
      "options": [
        "a. Numai dacă folosește fct array();",
        "b. Numai dacă se creaza o sesiune care va reține informația.",
        "c. Numai dacă se folosește comanda isset();",
        "d. Numai dacă fișierul e conectat la o pag web;"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Datele din formularul html pot fi transmise serverului:",
      "options": [
        "a. Numai cu GET",
        "b. Numai prin metode scriptice",
        "c. Folosind butonul submit iar la propr method se precizează numele paginii",
        "d. Folosind fie metoda GET, fie POST"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Conectarea la BD din cadrul unui script php:",
      "options": [
        "a. Se face folosind GET/POST",
        "b. Se face folosind sesiuni/ cookies",
        "c. Se datoreaza bibliotecii de constant incluse în php care furniz interfața cu sistemul MySQl",
        "d. Se datoreaza bibliotecii de funcții incluse în php care furnizeaza o interfata cu sistemul Mysql"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Rolul butonului Submit din formular:",
      "options": [
        "a. Este acela de a face conexiunea la o bd pe care utilizatorul o alege",
        "b. este acela de a transmite server-ului info pe care utilizează. Le introduce în campurile formularului",
        "c. de a nu transmite serverului info pe care utilizează. Le introduce în campurile formularului",
        "d. de a transmite serverului info despre sesiunile create cu formularul"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Serverul prelucrează și transmite datele primite din formular",
      "options": [
        "a. Numai dacă acestea sunt transmise prin folosirea FTP",
        "b. Unei pagini web dinamice care le memoreaza într-o …. sau baza de date;",
        "c. Le trimite prin email la sv de baza de date",
        "d. Numai unui formular existent intr-o pagina web static"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Functia mysql_connect() se invoca pentru:",
      "options": [
        "a. Conectarea la un server MySql",
        "b. Conectarea la un sv web",
        "c. Specificarea numelui bd dorite",
        "d. Conectarea la un sv in pag web care au legatura la date MySql"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Functia EXIT are rolul de a:",
      "options": [
        "a. Opri execuția întregului script php",
        "b. Reveni dr-o functie",
        "c. Returna valoarea unei variabile citite de la tastatura",
        "d. De a opri sv web"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Adevarat ca in Php:",
      "options": [
        "a. Se pot crea tablouri numai unidimensionale",
        "b. Nu se pot transmite date intre 2 pag web",
        "c. Se pot crea sesiuni pentru a transmite date de la o pag web la alta",
        "d. Nu se folosesc cicluri"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Ce afișează pe ecran: $x=array(10,12, 30, 10, 89, 90); i.Foreach($x as $y) ii. Echo “Valoarea curenta este $y”;",
      "options": [
        "a. Prima valoare a tabloului",
        "b. Indicii tabloului și valorile lor",
        "c. Nu afișează nimic",
        "d. Afișează elementele tabloului"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Efectul comenzii FOREACH ($element_vector as $cheie => $valoare) este:",
      "options": [
        "a. Variabilei $valoare I se atribuie valoarea variabilei $cheie care reprezinta o valoare asociata elementelor din vector care nu coincide cu poziția acestora în vector.",
        "b. Variabilei $cheie I se atribuie valoarea variabilei $valoare care reprezinta o cheie asociata elementului din vector care nu coincide cu valoarea acestora în vector",
        "c. Variabilei $variabila nu I se atribuie valoarea variabilei $cheie care reprezinta o valoare asociata elem. Din vector care coincide cu poziția acestora în vector",
        "d. Variabila $variabila I se atribuie valoarea variabilei $cheie care nu reprezinta o valoare asociata elementelor din vector care nu coincide cu poziția acestora în vector"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Instrucțiunea RETURN",
      "options": [
        "a. De a opri execuția întregului script php",
        "b. De a reveni dintr-o funcție",
        "c. De a returna valoarea unei variabile citite de la tastatura",
        "d. De oprire forțată a unui ciclu;"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Instructiunea for in php",
      "options": [
        "a. Se poate folosi pt… de erori",
        "b. În cazul în care este nevoie de o instrucțiuni de ciclare conditionata anterior",
        "c. Se folosește pentru a realiza o iterație printer toate elementele unui tablou din cadrul unei baza de date create in mysql",
        "d. ..."
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Modificarea datelor unei înregistrări de o tabela a unei baze de date se face cu:",
      "options": ["a. Insert", "b. Update", "c. Select", "d. Delete"],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Functiile mysql_connect() si mysql_select_db() trebuie:",
      "options": [
        "a. Apelate întotdeauna cand terminam lucrul cu baza de date",
        "b. Apelate cand se transmit datele dintr-o pagina php intr-o alta pagina php",
        "c. Apelate întotdeauna cand se începe lucrul cu BD",
        "d. Apelate întotdeauna cand se incepe crearea tabelelor html"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Ce face următorul script php? <? $x=10; $rez=1; For($i=1; $i<=$x; $i++;) {$rez=$rez*$i; } Echo “rezultatul este: $rez”;",
      "options": [
        "a. Numara de cate ori se intra în ciclu și afișează produsul;",
        "b. Calculeaza produsul a 10 numere de la tastatura",
        "c. Afișează pe $rez de $i ori",
        "d. Calculeaza factorialul și afișează rezultatul"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Accesul la o baza de date din cadrul unei pagini php presupune urmatorii pasi:",
      "options": [
        "a. Selectarea și identificarea bazei de date și apoi efectuarea conexiunii la server MySql",
        "b. Deschiderea unei conexiuni cu server MySQL , conectarea la baza de date",
        "c. Închiderea conexiunii anterioare cu server mySql, deschiderea unei noi și selectarea bazei de date",
        "d. Deschiderea conexiunii apache, pornirea scriptului php și apoi conectare la MySqli select area bazei de date"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "In php",
      "options": [
        "a. Un fisier html static contine un formular care trimite valorile sale catre un fisier php",
        "b. Este exclus ca un fișier php să poată sa creeze un form care sa trimita informația către un fisier php care contine formularul",
        "c. Un fișier php poate sa creeze un form care e obligat sa trimita info chiar catre el insusi",
        "d. Un fișier php nu poate trimite date spre alte fisier php"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Functia htmlSpecialchars() are rolul de a:",
      "options": [
        "a. De a nu împiedica datele sa fie interpretate de browser ca și caractere speciale HTML, fiind afișate aproximativ la fel cum s-au introduce in formular sau in baza de date de catre individ.",
        "b. De a împiedica datele sa nu fie interpretate de server ca și caractere orientale HTML, fiind afișate exact cum s-au introdus în formular sau in baza de date de catre individ.",
        "c. De a împiedica datele sa nu fie interpretate de browser ca și caractere ocazionale HTML, fiind afișate exact cum s-au introdus în formular sau in baza de date de catre individ.",
        "d. De a împiedica datele sa fie interpretate de browser ca și caractere speciale HTML, fiind afișate exact cum s-au introdus în formular sau in baza de date de catre individ."
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Accesul la o baza de date din cadrul unei pagini PHP presupune urmatorii pasi:",
      "options": [
        "a. Selectarea și identificarea bazei de date și apoi efectuarea conexiunii cu serverul MySQL.",
        "b. Deschiderea unei conexiuni cu serverul MySQL, conectarea la baza de date dorita.",
        "c. Inchiderea conexiunii anterioare cu serverul MySQL deschiderea uneia noi si apoi conectarea bazei de date dorita.",
        "d. Deschiderea conexiunii Apache apoi pornirea serverului PHP și apoi conectarea la MySQL și apoi alegerea bazei de date."
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Structura repetitiva conditionata anterior care se realizeaza în PHP, cu ajutorul:",
      "options": [
        "a. Instructiunilor WHILE, DO-WHILE si FOREACH.",
        "b. Instrucțiunilor FOR, DO-WHILE si BREAK.",
        "c. Instructiunilor WHILE, FOR si CONTINUE",
        "d. Instructiunilor WHILE, FOR si FOREACH"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Functia mysql_fetch_array(), se foloseste:",
      "options": [
        "a. Pentru a returna conținutul unui câmp de pe o anumita linie.",
        "b. Pentru a prelucram informatiile dintr-un table impune accesarea fiecărei coloane și linii a acestuia.",
        "c. Pentru a returna conținutul unei celule de pe o anumita coloana.",
        "d. Pentru a afișa conținutul doar a anumitor campuri din tabela."
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Pentru stocarea datelor în sistemul utilizatorului cu Php se folosesc:",
      "options": [
        "a. Cookie sau sesiuni",
        "b. Fisiere html generate de server-ul web",
        "c. Sesiuni deoarece serverul Apache interzice cookie",
        "d. Cookie deoarece php interzice crearea sesiunilor"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Functia mysql_num_rows() se foloseste:",
      "options": [
        "a. Pentru a afișa conținutul doar a anumitor campuri din tabela",
        "b. Pentru a determina numărul de rânduri returnate în urma interogarii unei tabele",
        "c. Pentru a determina numărul de coloane returnate în urma interogarii unei tabele",
        "d. Pentru a prelucram informatiile dintr-un tabel prin accesarea fiecărei coloane și linii a acesteia."
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Comanda LIKE:",
      "options": [
        "a. Nu se folosește numai în cazul în care se dorește sa se caute și să se șteargă o valoare dintr-un tabel",
        "b. Nu se poate folosi cu comanda SELECT",
        "c. Se folosește pentru a găsi date într-un tablou unidimensional",
        "d. Are rolul de a căuta o valoare prin compararea acesteia cu un model."
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Identificatorul de sesiune se stochează:",
      "options": [
        "a. Pe calculatorul utilizatorului într-un bloc cookie",
        "b. Pe server",
        "c. Pe server sau poate fi transferat în baza de date prin URL pe tot parcursul sesiunii",
        "d. Pe parcursul unei sesiuni într-o bază de date, iar la închiderea sesiunii se șterge"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "HTML5 include elemente noi pentru a realiza:",
      "options": [
        "a. Obiecte pentru desen mai performante",
        "b. Imposibilitatea de a adăuga conținut media",
        "c. Un handling mai slab pentru formulare",
        "d. Structurarea mai slabă a documentelor."
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Atributul LocalStorage se folosește pentru:",
      "options": [
        "a. Memorarea datelor cu limita de timp",
        "b. A salva datele atât timp cât o filă sau fereastra a browser-ului rămâne deschisă",
        "c. Memorarea datelor fără limita de timp",
        "d. A modifica datele atât timp cât o filă sau fereastra a browser-ului rămâne deschisă."
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "O funcție în php este:",
      "options": [
        "a. Un bloc de cod separat care poate fi apelat de către diverse scripturi",
        "b. Este un text scris între cele doua tag-uri păstrând formatarea efectuată în editorul de documente HTML",
        "c. Este o comandă scrisă între doua tag-uri care nu păstrează formalitățile efectuate în editorul de documente HTML",
        "d. Este o instrucțiune php scrisă între tag-urile X"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Categoriile (categories) sunt:",
      "options": [
        "a. O modalitate ierarhică de a nu organiza postările din site",
        "b. O metodă ierarhică de a organiza postările din site",
        "c. Sunt tipul principal de conținut din majoritatea site-urilor WordPress",
        "d. Sunt tipul principal de media din majoritatea site-urilor WordPress"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Un program OOP este alcătuit:",
      "options": [
        "a. Că un set de funcții și un set de variabile globale utilizate de acele funcții",
        "b. Un set de coloane ale unui tabel definit într-o bază de date",
        "c. Dintr-o combinație de funcții și variabile conexe într-o unitate numită clasă."
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "PHP permite scrierea de coduri sursa cu rolul:",
      "options": [
        "a. De a trimite de la browser spre server-ul web atat a informatiilor standard continute in antetul HTTP al cererii cat si informatii atat printr-un formular <FORM> cat si ca sir de cereri adaugate la sfarsitul URL-ului",
        "b. De trimite de la serverul WEB spre browser atât a informațiilor standard conținute în antetul HTTP al cererii cât și informații atât printr-un formular <FORM> cât și ca șir de cereri adăugate la sfârșitul URL-ului",
        "c. De a nu trimite de la browser spre serverul WEB atât a informațiilor standard conținute în antetul HTTP al cererii cât și informații atât printr-un formular <FORM> cât și ca șir de cereri adăugate la sfârșitul URL-ului",
        "d. De a trimite de la browser spre serverul WEB atât a informațiilor standard conținute în antetul SMTP al cererii cât și informații atât printr-un formular <FORM> cât și ca șir de cereri adăugate la sfârșitul URL-ului"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Trăsăturile HTML5 sunt:",
      "options": [
        "a. Se bazează pe HTML, PHP, ROM și JAVASCRIPT",
        "b. Reduce nevoia de plugin-uri externe (Flash)",
        "c. Nu oferă o mai bună tehnică de manipulare a erorilor",
        "d. Nu oferă Markup pentru înlocuirea scripting",
        "e. Dependentă de dispozitiv"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "O clasă în PHP este:",
      "options": [
        "a. O structură care conține proprietăți și metode",
        "b. O funcție care conține proprietăți și metode",
        "c. Un array care conține proprietăți și metode",
        "d. Un obiect care conține proprietăți și metode."
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Structura unui CMS implică folosirea:",
      "options": [
        "a. Unei soluții intermediare scrisă într-un limbaj de programare și care nu gestionează accesul la informațiile stocate în baza de date, doar generează paginile HTML pe care le înțelege browser-ul vizitatorului",
        "b. Unui limbaj de programare destinat implementării de pagini web",
        "c. Un sistem de gestionare a bazelor de date",
        "d. Unei soluții intermediare scrisă într-un limbaj de programare care interpretează, gestionează accesul la informațiile stocate în baza de date și generează paginile HTML pe care le înțelege browser-ul vizitatorului."
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "În Joomla, blocul principal de conținut poate fi:",
      "options": [
        "a. Este o imagine cu …",
        "b. Este zona esențială a paginii în care este găzduit conținutul care trebuie distribuit în internet",
        "c. Piesele ce se adaugă în jurul blocului principal de conținut cu scopul de a adăuga noi funcționalități esențiale în site",
        "d. Este un … sau poate fi o galerie de imagini"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Prototipul unei funcții PHP:",
      "options": [
        "a. Este un tag predefinit",
        "b. Descrie funcția",
        "c. Descrie… de inserare în baza de date"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Ce returnează următorul cod?\\n<? $fructe=array(\"mere\",\"pere\")\\nWhile(list($index,$value=……)\\n{echo ‘$index’ -> ‘$valoare’);?>)?",
      "options": [
        "a. Mere pere",
        "b. 0->mere 1->pere",
        "c. Mere->1 pere->0",
        "d. 0->mere 0->pere"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Crearea variabilelor de sesiune se realizează:",
      "options": [
        "a. Folosind fie $http_session_vars fie $_SESSION",
        "b. Folosind mai întâi $http_session_vars apoi $_SESSION",
        "c. Exclusiv cu variabilele superglobale $http_session_vars",
        "d. Prin alte metode"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Ce face următorul cod PHP?\\n<?php if(isset($_SESSION['var_sesiune']))\\n echo 'true'; \\nelse echo 'false'; ?>",
      "options": [
        "a. Se tipărește true dacă var_sesiune sesiune a fost ștearsă",
        "b. Se atribuie o valoare lui var_sesiune",
        "c. Se afișează valoarea lui var_sesiune",
        "d. Se verifică dacă var_sesiune a fost declarată în $_SESSION"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Variabila superglobală $_POST:",
      "options": [
        "a. Se folosește pentru a transmite datele din cadrul formularului serverului prin adăugarea lor la URL sub forma unui șir alcătuit din perechile nume_camp=valoare",
        "b. Este indicat să se folosească pentru a transmite date dintr-un formular PHP spre un fișier PHP sau spre un alt formular",
        "c. Se folosește pentru a transmite datele din cadrul formularului... de web sub forma unui șir din perechea nume_camp=valoare",
        "d. Este indicat să nu se folosească pentru a transmite date dintr-un formular PHP spre un fișier... sau spre un alt..."
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Funcția mysql_select_db() se invocă dacă se dorește să se realizeze:",
      "options": [
        "a. Specificarea numelui bazei de date care se va deschide",
        "b. Conectarea la un server de pagini web care au...",
        "c. Specificarea numelui tabloului unidimensional sau bidimensional care se memorează într-o bază de date",
        "d. Specificarea conținutului... care se va insera în baza de date cu care se va lucra"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Este adevărat că în PHP:",
      "options": [
        "a. Se pot crea tablouri numai unidimensionale",
        "b. Nu se pot transmite date între două pagini web",
        "c. Afișarea pe display se realizează prin echo sau print",
        "d. Nu se folosesc cicluri"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Într-un script PHP căutarea într-o tabelă a unei baze de date se face:",
      "options": [
        "a. Cu comenzi non SQL",
        "b. Cu comenzi SQL și fără un model de căutare",
        "c. Cu comenzi SQL și cu un model de căutare",
        "d. Nu se poate realiza o astfel de acțiune"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Sintaxa corectă a unei comenzi DELETE:",
      "options": [
        "a. DELETE nume_camp FROM nume_tabel WHERE conditie",
        "b. DELETE * FROM nume_tabel WHERE conditie",
        "c. DELETE FROM nume_tabel WHERE conditie",
        "d. DELETE SELECT nume_tabel WHERE conditie"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "În PHP, un tablou multidimensional:",
      "options": [
        "a. Este o reuniune de tablouri unidimensionale",
        "b. Este o instrucțiune de elemente de tip șir de caractere",
        "c. Este o instrucțiune de elemente de tip numeric",
        "d. Este o intersecție de tablouri unidimensionale"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Funcția array_merge() returnează:",
      "options": [
        "a. Un tablou care este alcătuit din elementele primului tablou primit ca parametru care nu există în niciunul dintre celelalte tablouri primite ca parametru",
        "b. Un tablou folosit valorile din tabelul primit ca parametru",
        "c. Un nou tablou alcătuit din reuniunea elementelor din tablourile primite ca parametru",
        "d. Un tablou multidimensional obținut din sortarea a mai multe tablouri primite ca parametru."
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Dacă într-o pagină PHP aveți secvența de cod <a href=\"rezultat2.php?media<?php echo $media ?>\">legatura</a> De transmitere a informației spre o a doua pagină numită rezultat2.php",
      "options": [
        "a. Datele din pagina rezultat2.php se vor prelua în mod obligatoriu cu variabila superglobală $_POST",
        "b. Datele din pagina rezultat2.php se vor prelua în mod automat cu variabila superglobală $_POST",
        "c. Datele din pagina rezultat2.php se vor prelua fie cu variabila superglobală $_GET fie cu $_POST",
        "d. Datele din pagina rezultat2.php se vor prelua în mod obligatoriu cu variabila superglobală $_SERVER ($_GET)"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Accesul la o bază de date din cadrul unei pagini PHP presupune următorii pași:",
      "options": [
        "a. Se specifică baza de date la care se dorește accesul, se deschide conexiunea MySQL și apoi cea Apache",
        "b. Deschiderea conexiunii Apache și apoi a conexiunii MySQL",
        "c. Selectarea bazei de date, închiderea conexiunii MySQL anterioare și deschiderea uneia noi",
        "d. Deschiderea unei conexiuni cu serverul MySQL, conectarea la baza de date dorită"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Ce face următorul script PHP?\n<?php\n$n=10;\n$i=1;\n$rez=1;\ndo {\n  $rez=$rez*$i;\n  $i++;\n} while($i<=$n);\n\necho 'rezultatul este: $rez';\n?>",
      "options": [
        "a. Numără de câte ori intră în ciclu și afișează un produs",
        "b. Calculează produsul dintre 1 și valorile lui $i",
        "c. Calculează factorialul și afișează rezultatul",
        "d. Calculează numărul primelor $i numere"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Funcția mysql_query()",
      "options": [
        "a. Se execută fără să se atribuie unei variabile PHP",
        "b. Se atribuie unei variabile în care se depune valoarea returnată și aceasta se numește identificator de resurse",
        "c. Întoarce false dacă interogarea a fost efectuată cu succes și true în caz contrar",
        "d. Se execută numai în cazul în care nu primește niciun parametru"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Adăugarea de noi înregistrări într-o tabelă a unei baze de date se face cu comanda:",
      "options": ["a. Update", "b. Select", "c. Insert", "d. Delete"],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Instrucțiunile folosite în cadrul ciclurilor care oferă flexibilitatea mare în ... PHP sunt:",
      "options": [
        "a. For, while, foreach",
        "b. While, break, return",
        "c. Continue, break, return",
        "d. Switch, if, break"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Accesul la baze de date relaționale din pagini PHP se face:",
      "options": [
        "a. Se deschide o conexiune cu serverul MySQL, se specifică serverul web folosit",
        "b. Se deschide o conexiune cu serverul MySQL, se specifică baza de date care se va accesa",
        "c. Se specifică baza de date care se va accesa și se execută instrucțiunea select",
        "d. Se deschide o conexiune cu serverul web și apoi se folosește comanda insert"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Conectarea cu succes la baza de date permite:",
      "options": [
        "a. Realizarea de interogări SQL prin care se pot introduce date într-un formular sau afișa date dintr-o bază de date și apoi se execută operații NoSQL",
        "b. Realizarea de interogări SQL, urmate de obținerea accesului la rezultatele interogărilor și apoi se execută operații NoSQL",
        "c. Crearea strict de obiecte HTML și lucrul cu sesiuni",
        "d. Executarea comenzilor NoSQL, cum ar fi SELECT, INSERT, UPDATE, DELETE"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Utilizarea unui website de către un utilizator presupune:",
      "options": [
        "a. Realizarea unor activități juridice reale care nu trebuie memorate folosind numai protocolul HTTP",
        "b. Realizarea unor acțiuni care nu trebuie memorate pentru a oferi acestuia informațiile de care are nevoie, fapt ce protocolul HTTPS nu oferă.",
        "c. Realizarea unor acțiuni succesive care trebuie memorate pentru a oferi acestuia informațiile de care are nevoie, fapt ce protocolul HTTP le oferă",
        "d. Realizarea unor acțiuni succesive care trebuie să ofere acestuia informația de care are nevoie, fapt ce protocolul HTTP nu oferă."
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Tehnologia Ajax permite:",
      "options": [
        "a. Încărcarea asincronă a sesiunilor, tablourilor și ciclurilor",
        "b. Încărcarea și modificarea doar a anumitor părți dintr-o pagină, preluate și generate de server",
        "c. Crearea paginilor web sincrone"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Comunicarea asincronă client-server se face:",
      "options": [
        "a. Exclusiv prin cadre invizibile",
        "b. Exclusiv prin XML.HttpRequest",
        "c. Prin XMLHttpRequest și cadre invizibile",
        "d. Prin XMLHttpRequest sau cadre invizibile"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Scopul sesiunilor este:",
      "options": [
        "a. De a reține informațiile care trebuie transmise de la o pagină la alta într-o aplicație PHP",
        "b. De a reține informațiile care nu trebuie transmise de la o pagină la alta într-o aplicație PHP",
        "c. De a reține date de tip șir de caractere care trebuie transmise de la o pagină la alta într-o aplicație PHP",
        "d. De a deschide conexiunea la o bază de date"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Funcția empty() din PHP are rolul:",
      "options": [
        "a. De a verifica dacă o variabilă are tipul precizat",
        "b. De a verifica câte date se află memorate într-un tablou superglobal $_SESSION",
        "c. De a verifica dacă o variabilă este vidă sau nu"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Un fișier PHP poate să conțină un formular care să transmită informația chiar către fișierul PHP care-l conține:",
      "options": [
        "a. Numai dacă folosește funcția array()",
        "b. Numai dacă creează o sesiune care va reține informația",
        "c. Numai dacă folosește comanda isset()",
        "d. Numai dacă fișierul este conectat la o altă pagină web"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Scenariul modificării înregistrărilor din baza de date din cod PHP:",
      "options": [
        "a. Se selectează înregistrarea cu UPDATE, se încarcă cu INSERT într-un formular, se efectuează modificările și se acționează DELETE",
        "b. Se selectează înregistrarea cu INSERT, se încarcă cu UPDATE într-un formular, se efectuează modificările și se acționează SUBMIT",
        "c. Se selectează înregistrarea cu SELECT, se încarcă înregistrarea într-un formular, se efectuează modificările și se acționează UPDATE",
        "d. Folosind fie metoda GET, fie metoda POST"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Funcția mysql_query() se invocă dacă se dorește să se realizeze:",
      "options": [
        "a. Specificarea numelui bazei de date cu care se va lucra",
        "b. Conectarea la un server de pagină web care are legături la baza de date MySQL",
        "c. Executarea comenzilor SELECT, INSERT, RESULT, ALTER TABLE",
        "d. Executarea comenzilor SELECT, INSERT, UPDATE, DELETE"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Trăsăturile limbajului XML Schema sunt:",
      "options": [
        "a. Permite limitarea constantelor și expresiilor premise într-un document; nu suportă definirea de constrângeri prin expresii regulate;",
        "b. Hypertext, Independența de platformă, Structurarea riguroasă a documentelor",
        "c. Este el însuși un limbaj XML, deci nu poate fi procesat ca arbore DOM, la fel ca orice document XML.",
        "d. Permite limitarea tipurilor și intervalelor de date permise într-un document; permite constrângere prin expresii regulate"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Ce tip de acțiune se setează prin: variabila=new Draggable(…..variabila.destroy()?",
      "options": [
        "a. Dezactivare comportament",
        "b. Imprimare comportament",
        "c. Activare comportament",
        "d. Echilibrare comportament"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Comportamentul Ajax.InPlaceEditor(marcator,url,optiuni) permite:",
      "options": [
        "a. Permite ca sugestiile afișate sub textbox să fie preluate local, dintr-un vector(ex. Din cookie), fără a mai implica serverul",
        "b. Nu reduce nevoia de plugin-uri externe",
        "c. Permite editarea în browser a unor porțiuni de pagina",
        "d. Nu oferă Markup pentru inlocuirea scripting dependentă de dispozitiv"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Comanda Xpath:self:node()[not(denumire) and not(@denumire)] are ca efect:",
      "options": [
        "a. Returnează valoarea nodului curent cu condiția ca aceasta să nu aibă un fiu denumire și nici un atribut denumire",
        "b. Imposibilitatea de a adăuga nodului curent care are fiu denumire un alt atribut",
        "c. Un handling mai bun pentru nodurile fișierului",
        "d. Structura mai slabă a nodurilor"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "O variabilă PHP:",
      "options": [
        "a. Inițializată nu mai poate fi reinitializată",
        "b. Se definește o singura data",
        "c. Se definește prin valoare care indica tipul ei",
        "d. Se declara tipul, apoi se inițializează și se definește"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Transferul datelor prin XML.Http.Request folosind Get:",
      "options": [
        "a. Metoda send are doar rolul de a deschide conexiunea, datele fiind deja atașate la adresa scriptului server și impune utilizarea unui parametru diferit de null",
        "b. Delimitarea Unei porțiuni HTML, de tip inline(conținutul din fața și de după obiectul va fi afișat pe acelasi rand cu porțiunea obiectului)",
        "c. Metoda send are doar rolul de a deschide conexiunea, datele fiind deja atașate la adresa scriptului server"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Model View Controller presupune:",
      "options": [
        "a. Controller-ul este acea entitate care preia datele de la model, eventual face anumite prelucrări asupra lor și le trimite View-ului",
        "b. Controllerul nu poate trimite date la View numai in situatii exceptionale",
        "c. View este acea entitate care prelucrează datele",
        "d. Modelul primește datele de la Controller și le afișează"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Obiectul XML.HttpRequest:",
      "options": [
        "a. Permite lui JavaScript sa formulize cereri HTML; sa le trimit la server, dând astfel posibilitatea comunicării cu serverul și afișarea datelor primate fara a fi necesara reincărcarea paginii",
        "b. Pentru a reprezenta structure complexe transferate între client și server, ca alternativa la Ajax",
        "c. Framework-urile folosesc frecvent XHR pentru a reprezenta funcții argument pentru funcții"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "În programarea PHP, formularele HTML au rolul:",
      "options": [
        "a. De a nu prelua date de la utilizatorul unui web site care vor fi preluate de browser si transmise la server printr-un program PHP care procesează datele din formular",
        "b. De a prelucra date de la utilizatorul unui web site care vor fi preluate server și transmise la browser printr-un program PHP care nu procesează datele din formular",
        "c. De a prelua date de la utilizatorul unui web site care vor fi preluate de browser și transmise la server printr-un program PHP care procesează datele din formular"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Proprietate, onreadystatechange are rolul:",
      "options": {
        "a": "De a determina care eveniment va fi apelat la schimbarea stării “readystate”",
        "b": "De a număr care eveniment va fi apelat la schimbarea stării “readyState”",
        "c": "De a bloca evenimentul apelat la schimbarea stării “readyState”"
      },
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "In PHP:",
      "options": {
        "a": "Un fișier php poate contine mai multe formulare care trimite valorile între ele în același fișier php",
        "b": "Este exclus ca un fișier .php poate sa creeze un formular care sa trimita informația chiar către fișierul php care contine formularul",
        "c": "Un fișier .php poate sa creeze un formular care este obligat sa trimita informația chiar catre el insusi",
        "d": "Un fisier .php primeste date spre un alt fisier php cu $_REQUEST"
      },
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Ce face urmatorul script PHP:<?php\\n$n = 100;\\n$rez = 1;\\n\\nfor ($i = 1; $i <= $n; $i++) {\\n    if ($i % 2 == 0) {\\n        $rez = $rez * $i;\\n    }\\n}\\n\\necho \"Rezultatul este: $rez\";\\n?>",
      "options": {
        "a": "Produsul numerelor între 1 și 100",
        "b": "Calculeaza produsul a 10 numere introduce de la tastatura",
        "c": "Afișează $rez de $i ori",
        "d": "Calculeaza factorialul și afișează rezultatul"
      },
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Functiile mysql_connect(); si mysql_select_dih(); trebuie:",
      "options": {
        "a": "Apelate întotdeauna cand se termina lucrul cu bazele de date",
        "b": "Apelate întotdeauna cand se transmit datele dintr-o pagina php intr-o alta pagina php",
        "c": "Apelate întotdeauna cand se începe lucrul cu bazele de date",
        "d": "Apelate întotdeauna cand se incepe crearea tabelelor html"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Proprietatea onreadystatechange a obiectului XMLHttpRequest:",
      "options": {
        "a": "Nu determina care eveniment va fi apelat la schimbarea stării “readyState”",
        "b": "Determina care eveniment va fi apelat la schimbarea stării “readyState”",
        "c": "Returnează răspunsul primit de la server în format XML"
      },
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Web 3.0 se caracterizeaza prin:",
      "options": {
        "a": "Citire-scriere-executare",
        "b": "Faptul ca permite sa se realizeze iterație printer toate elementele unui tablou din cadrul unei pagini web",
        "c": "Conectat, deschis si intelligent, fara tehnologie semantic web, baze de date distribuite, procesarea limbajului natural, machine learning, machine reasoning and autonomous agents",
        "d": "Exploatarea bazelor de date și comunicari sincrone între server și client"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Tehnologiile folosite de Web 2.0:",
      "options": {
        "a": "Sunt cele ADO, DAO, JavaScript, Dotecom, XML",
        "b": "Sunt Application Program Interfaces; Asynchronous JavaScript and XML, Content syndication",
        "c": "Sunt cele specific dotcom-urilor",
        "d": "Sunt cele specific programării orientate obiect"
      },
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Ce afișează pe ecran următoarea secvența de cod:\n\n<?php echo \"<table border=\\\"1\\\">; for($i=1;$i<=5;$i++) {echo \"<tr>\"; For($j=1;$j<=5;$j++) {echo \"<ul>\"; Echo($i+$j); Echo \"</td>\";} Echo \"</tr>\";} Echo \"</table>\";?>",
      "options": {
        "a": "Prima valoare a tabelului și a 5,25, etc",
        "b": "Afișează valori în ordine crescătoare pe prima linie si coloana cu valori din 1 în 1, linia 2 și coloanal 2 cu valori din 1 in 1 etc",
        "c": "Afișează un tabel pe prima linie si coloana cu valori din 1 in 1 linia 2 și coloanal 2 cu valori din 2 în 2 etc",
        "d": "Afișează elementele unui tablou"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Modelul bazat pe elemente vide cu atribute (recomandat in documente data-heavy)",
      "options": {
        "a": "<Produs ID=\"PI\">Ipod<Pret>300 RON</Pret></Produs>",
        "b": "<Produs ID=\"PI\" Pret=\"300 RON\" Denumire=\"Ipod\"/>",
        "c": "<Produs>PI+Ipod+300 RON</Produs>",
        "d": "<Produs><Denumire>Ipod</Denumire?<Identificator> PI</Identificator><Pret>300 RON</Preț></Produs>"
      },
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Codul sursă următor are rolul\n<select name=\"produs[]\" multiple>\n<option value=\"casetofon\"> Casetofon</option>\n<option value=\"CD\">CD</option>\n<option value=\"video\">Video</option></select>",
      "options": {
        "a": "De a opri execuția întregului script PHP",
        "b": "De a transmite la server o valoare selectata",
        "c": "De a transmite un sir de valori selectate",
        "d": "De a verifica ce date se transmit sub forma de sir la serve-ul web"
      },
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Următoarea linie de cod:<form action=””>….</form>",
      "options": {
        "a": "Se transmit datele de un formular la server",
        "b": "Se transmit datele între doua pagini web",
        "c": "Se pot crea sesiuni pentru a transmite date de la o pagina web la alta",
        "d": "Se transmit datele spre aceeași pagina"
      },
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Cum putem accesa datele trimise prin URL cu metoda POST?",
      "options": {
        "a": "Pentru a accesa datele trimise în acest fel, se utilizează cu array $POST. un camp de formular numit „, var\" in formular la clic pe link-ul din pagina, se poate accesa valoarea astfel: $GET[\"var1\")",
        "b": "Pentru a accesa datele trimise în acest fel, se utilizează cu array $GET atașat unui link",
        "c": "Pentru a accesa datele trimise în acest fel, se utilizează cu array $POST. un camp de formular numit „var\" in formular la clic pe trimitere la formularul de postare, se poate accesa valoarea astfel: $POST[\"var\"];"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Care va fi rezultatul acestui script?\n\n$a ='1';\n$b = &$a;\n$b=\"2$b\";\necho $a.\",\".$b;",
      "options": {
        "a": "20; 21",
        "b": "1; 2",
        "c": "21; 21",
        "d": "21; 0"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Care este diferenta dintre mysqli_fetch_object() si mysqli_fetch_array()?",
      "options": {
        "a": "Nu exista diferente intre mysqli_fetch_object() si mysqli_fetch_array()",
        "b": "Functia mysqli_fetch_object() colectează înregistrare care se potriveste in timp ce mysqli_fetch_array() colectează toate înregistrările care nu se potrivesc dintr-un tabel intr-un array.",
        "c": "Functia mysqli_fetch_object() colectează prima înregistrare care se potriveste; mysqli_fetch_array() colectează toate înregistrările din tabel care se potrivesc intr-un array",
        "d": "Returnează numărul de rânduri dintr-un set de rezultate"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Ce este seed in Laravel?",
      "options": {
        "a": "Laravel oferă un instrument pentru a include automat controller, in baza de date a controller.",
        "b": "Laravel oferă un instrument pentru a include automat formulare, in bazele de formulare.",
        "c": "Un generator de rapoarte in Laravel foarte controversat",
        "d": "Laravel oferă un instrument pentru a include automat dummy data, in baza de date."
      },
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "In PHP, obiectele sunt trecute prin valoare sau prin referinta?",
      "options": {
        "a": "prin formular",
        "b": "prin valoare",
        "c": "prin link",
        "d": "prin referinta"
      },
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "In PHP, obiectele sunt transmise prin valoare sau prin referinta?",
      "options": {
        "a": "prin formular",
        "b": "prin valoare",
        "c": "prin link",
        "d": "prin referinta"
      },
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Care este definiția unei sesiuni?",
      "options": {
        "a": "O sesiune este un obiect logic care ne permite să păstrăm temporar datele colectate de pe mai multe pagini PHP",
        "b": "O sesiune este o procedura stocată care ne permite să păstrăm temporare datele colectate pe mai multe pagini PHP",
        "c": "O sesiune este un obiect logic care ne permite să păstrăm permanent datele colectate de pe mai multe pagini PHP",
        "d": "O sesiune este un obiect logic care ne permite să păstrăm în tabelul coș a bazei de date datele colectate de pe mai multe pagini PHP"
      },
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Ce este Ajax in PHP?",
      "options": {
        "a": "Este un constructor de interogari de baze de date care oferă o interfață convenabila și mai rapidă pentru a crea si rula interogari de baze de date.",
        "b": "Ajax înseamnă JavaScript sincron și XML este o tehnica de dezvoltare web care este utilizata pentru a crea aplicații web sincrone.",
        "c": "Ajax înseamnă JavaScript asincron și XML este o tehnica de dezvoltare web care este utilizata pentru a crea aplicații web asincrone.",
        "d": "Este folosit pentru a încărca mai multe fișiere de vizualizare sablon; utilizatorul poate încărca, de asemenea, mai multe fișiere într-o singura vizualizare."
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Cum se cunoaște numărul de rânduri returnate în setul de rezultate?",
      "options": {
        "a": "Functia mysqli_fetch_object() (sau $result -> fetch_object())) returnează numărul de rânduri dintr-un set de rezultate.",
        "b": "Functia mysqli_fetch_assoc() (sau $mysqli_result -> fetch_assoc() )returnează numărul de rânduri dintr-un set de rezultate.",
        "c": "Functia mysqli_num_rows() returnează numărul de rânduri dintr-un set de rezultate"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Cum se poate trimite un antet HTTP către client, in PHP?",
      "options": {
        "a": "Functia header() este utilizata pentru a include un fișier în fișierul curent",
        "b": "Functia header() este utilizata pentru a facilita comunicarea dintre session si cookie",
        "c": "Functia header() este utilizata pentru a trimite antetul HTTP brut către un client înainte ca orice ieșire sa fie trimisa",
        "d": "Functia header() este utilizata pentru a trimite antetul HTTP brut către un client indiferent de momentul de trimitere"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Cum putem accesa datele trimise prin URL cu metoda GET?",
      "options": {
        "a": "Printr-un formular ce este conectat la baza de date din MySql",
        "b": "Pentru a accesa datele trimise în acest fel, se utilizeaza array $ _POST.",
        "c": "Ne conectam la MySql prin metoda GET, folosim array $ _GET astfel: www.url.com?var=value $variable = $_GET[\"var\"];",
        "d": "Pentru a accesa datele trimise prin metoda GET, folosim array $ _GET astfel: www.url.com?var=value $variable = $_ GET[\"var\"];"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Ce înseamnă domeniul variabilelor?",
      "options": {
        "a": "$_ENV este o matrice asociativă de variabile trimise către scriptul PHP curent prin metoda mediului",
        "b": "Domeniul unei variabile este contextul în care nu este definite. In cea mai mare parte, toate variabilele PHP au un număr mare de domenii de aplicare. Acest scop unic se întinde pe fișiere include is required.",
        "c": "Domeniul unei variabile este contextul în care este definită. In cea mai mare parte, toate variabilele PHP au un singur domeniu de aplicare. Acest scop unic se întinde pe fișiere include is required.",
        "d": "$_SERVER este o matrice care include informatii create de serverul web, cum ar fi cai, anteturi și locații de script."
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Ce se intelege, in Laravel prin Route?",
      "options": {
        "a": "Este un manager de pachete la nivel de aplicație pentru PHP. Oferă un format standard pentru gestionarea dependențelor și bibliotecilor de software PHP.",
        "b": "O ruta este practic un punct final specificat de un URI (Uniform Resource Identifier); Acționează ca un indicator în aplicația Laravel. Cel mai frecvent, o ruta indică pur și simplu o metoda pe un controler și dictează, de asemenea, ce metode HTTP sunt capabile să atingă acel URI.",
        "c": "Este un instrument de linie de comanda al Laravel. Oferă comenzi care ajuta sa se construiasca aplicația Laravel fără probleme.",
        "d": "Este o interfata grafica prietenoasa."
      },
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Care este diferenta dintre bucla For si Foreach in limbajul de scripting php?",
      "options": {
        "a": "Foreach nu exista prin limbajul de scripting php",
        "b": "Bucla For si bucla Foreach este utilizata pentru citirea elementelor matrice sau a setului de rezultate MySQL unde num arul de iteratii poate fi necunoscut.",
        "c": "Bucla For si bucla Foreach este utilizata pentru iterarea unui număr predefinit de ori.",
        "d": "Bucla For este utilizata în principal pentru iterarea unui număr predefinit de ori și bucla Foreach este utilizata pentru citirea elementelor matrice sau a setului de rezultate MySQL unde numarul de iteratii poate fi necunoscut."
      },
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Cum pot interactiona PHP si HTML?",
      "options": {
        "a": "HTML Si PHP sunt doua limbaje diferite",
        "b": "Se poate genera cod HTML din scripturi PHP si sa se transmita informatii de la HTML la PHP.",
        "c": "Nu se pot transmite informații de la HTML la PHP dar se poate genera cod HTML din script PHP",
        "d": "Nu se poate genera cod HTML din scripturi PHP"
      },
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Cum putem accesa datele trimise prin URL cu metoda POST?",
      "options": {
        "a": "Pentru a accesa datele trimise în acest fel, se utilizeaza cu array $ _POST. un camp de formular numit “var\" in formular la clic pe link-ul din pagina, se poate accesa valoarea astfel: $_GET [\"var1\"];",
        "b": "Pentru a accesa datele trimise în acest fel, se utilizează cu array $_GET atașat unui link",
        "c": "Nu se poate utiliza pentru a transmite mesaje",
        "d": "Pentru a accesa datele trimise în acest fel, se utilizeaza cu array $_POST. un camp de formular numit „var\" in formular la clic pe trimitere la formularul de postare, se poate accesa valoarea astfel: $_POST [\"var\"];"
      },
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Ce este PDO?",
      "options": {
        "a": "PHP Data Objects este o extensie JS care utilizează o interfata de consistentă pentru accesarea bazei de date.Folosind PDO, un dezvoltator poate accesa doar MySql",
        "b": "PHP Data Objects este o extensie PHP care se utilizează ca un formular ce permite la click pe submit să acceseze baza de date atasata.",
        "c": "PHP Data Objects este o extensie Laravel care utilizează o interfata de consistent pentru accesarea bazei de date.Folosind PDO, un dezvoltator nu poate trece cu usurinta de la un server de baze de date la altul",
        "d": "PHP Data Objects este o extensie PHP care utilizează o interfata de consistentă pentru accesarea bazei de date.Folosind PDO, un dezvoltator poate trece cu usurinta de la un server de baze de date la altul"
      },
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Cum functioneaza PHP?",
      "options": {
        "a": "PHP funcționează cu un client de web care livreaza pagini in cod curat php",
        "b": "PHP este asincron și permite încărcarea doar a bucăți de cod care suporta modificarea la un moment de timp",
        "c": "PHP funcționează cu un server web, este software-ul care livrează pagini web către lume. Solicitarea unui fișier php îl determina pe serverul web sa ruleze PHP și să trimită înapoi la browser cod curat HTML",
        "d": "PHP nu știe sa interacționeze cu serverul MySql"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Ce efect are comanda PHP artisan make:controller ex --resource?",
      "options": {
        "a": "Aceasta comanda va genera un Model la resource /view ex.blade.php, modelul va contine o metoda pentru fiecare dintre operațiunile de resurse disponibile; se poate înregistra o ruta a resurselor care indica controlerul",
        "b": "Route::resource(‘ex', ex::class);",
        "c": "Aceasta comanda va genera un controler la app / Http / Controllers / ex.php. controlerul va contine o metoda pentru fiecare dintre operațiunile de resurse disponibile; se înregistra o ruta la resursele care indica controlerul",
        "d": "Route::resource('ex', ex::class);",
        "e": "Nu are nici un efect",
        "f": "Aceasta comanda va genera un View la resource /view ex.blade.php, view-ul va contine o metoda pentru fiecare dintre operațiunile de resurse disponibile. Se poate înregistra o ruta a resurselor care indica controlerul",
        "g": "Route::resource('ex', ex::class)"
      },
      "answer": "c, d"
    },
    {
      "question": "Ce este un \"array\"?",
      "options": {
        "a": "este o structura de date care contine un grup de elemente de tipuri diferite",
        "b": "este o variabila ce reține o singura valoare la un moment dat și păstrează o singura valoare la un moment dat",
        "c": "este o structura de date care contine un grup de elemente. In general, aceste elemente sunt toate de același tip de date, cum ar fi un număr întreg sau un șir.",
        "d": "este un fisier ce contine date temporare"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Cum verific daca o anumita variabila este goala?",
      "options": {
        "a": "cu functia empty() se verifica dacă o variabila are sau nu o valoare",
        "b": "cu functia isset() este o matrice care include informații create de serverul web, cum ar fi cai, anteturi și locații de script.",
        "c": "se verifica cu functia isset() dacă valoarea primită ca parametru este un antet",
        "d": "functia empty() este o matrice care include informații create de serverul web, cum ar fi cai, anteturi și locații de script."
      },
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Ce înseamnă $_SERVER?",
      "options": {
        "a": "$_SERVER este o matrice asociativă a variabilelor trimise scriptului curent utilizand cookieurile HTTP.",
        "b": "$_SERVER este o matrice asociativa care include referinte la toate variabilele care sunt definite în prezent în domeniul global al scriptului",
        "c": "$_SERVER este o matrice care include informatii create de serverul web, cum ar fi cai, anteturi și locații de script.",
        "d": "$_SERVER este o matrice asociativa compusa din element trimise catre scriptul curent prin metoda HTTP POST"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Ce este MVC?",
      "options": {
        "a": "reprezinta un sablon de proiectare a aplicatiilor care nu pot interactiona cu o baza de date",
        "b": "reprezinta un sablon de proiectare a aplicatiilor, ce implica reunirea fizica a codului sursa.",
        "c": "o aplicație compusă din bucăți mai mici care sunt reutilizabile, centralizate, accesibile, și se potrivesc împreuna cu blocuri expune un API abstract care le leaga. Cu totul organizat, ordonat în obiecte cu responsabilități specifice, costul de schimbare este în mod normal redus semnificativ, ceea ce este de fapt idea de la care s-a plecat.Nu se scrie codul de la zero ci se reutilizeaza și se adaugă cel de care este nevoie.",
        "d": "aplicatie simpla creata dintr-o singura clasa organizata, ordonanța în obiecte cu responsabilități specifice, costul de schimbare este în mod normal ridicat semnificativ, ceea ce este de fapt idea de la care s-a plecat. Se scrie codul de la zero ci se reutilizeaza și se adaugă cel de care este nevoie."
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Ce se intelege prin Prepared Statements?",
      "options": {
        "a": "Au rol important în preluarea datelor obtinute de la utilizatorul unui website",
        "b": "Instrucțiune necompilata a unei declarații SQL care poate fi executată de mai multe ori doar prin transmiterea datelor la server",
        "c": "Este o precompilare a unei declarații SQL care poate fi executată de mai multe ori doar prin trimiterea datelor la server",
        "d": "Nu se pot executa cu instrucțiuni SQL ci numai cu ORM"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Ce rol are $conn->query în codul sursa următor?\n$sql = \"INSERT INTO tabel(camp1, camp2, camp3) VALUES ('v1', 'v2', 'v3')\";\nif ($conn->query($sql) === TRUE){\n    echo \"Mesaj1\";\n} else {\n    echo \"Mesaj2 \" . $sql . \"<br>\" . $conn->error; }\n$conn-> close(); ?>",
      "options": {
        "a": "Are rol de a executa instrucțiunea sql CORECTA",
        "b": "Are rol de a se conecta la MySql",
        "c": "Are rol de a afișa pe ecran un mesaj",
        "d": "Are rol de a afișa un table pe ecran"
      },
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Ce este varchar in MySql?",
      "options": {
        "a": "Valorile din coloanele VARCHAR sunt șiruri de lungime variabila. Lungimea poate fi specificata ca valoare de la 0 la 65.535. Lungimea maxima efectiva a unui VARCHAR este conditionata de dimensiunea maxima a randului (65.535 octeti, care este partajată între toate coloanele) și de setul de caractere utilizat.",
        "b": "Valorile din coloanele VARCHAR sunt șiruri de lungime fixă. Lungimea nu poate fi specificata ca valoare de la 0 la 65.535. Lungimea maxima efectiva a unui VARCHAR nu este conditionata de dimensiunea maxima a randului (65.535 octeti, care este partajată între toate coloanele) și de setul de caractere utilizat.",
        "c": "Ne returnează valoarea variabilei primite ca parametru",
        "d": "Ne returnează un mesaj de eroare în PHP când codul sursa nu se poate conecta la baza de date"
      },
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Ce este Eloquent?",
      "options": {
        "a": "funcționează ca o interfață între Model și View",
        "b": "defineste interfata grafica pentru înregistrările active",
        "c": "este un ORM utilizat in Laravel; oferă implementarea simpla a inregistrarilor active, care lucrează cu baza de date; fiecare tabel de baze de date are modelul sau care interacționează cu tabelul",
        "d": "motor de gestiune a rutelor"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Explicați ce face următorul cod sursa\n<?php\n$servername = \"localhost\",\n$username = \"username\";\n$password = \"password\";\n$dbname = \"numeDB\";\nconn= mysqli_connect($servername, $username, $password,$dbname)\nmysqli _select_ db($database, \"DATABASE_NAME\") ;",
      "options": {
        "a": "Crearea conexiunii la PHP și selectarea tabelei",
        "b": "Crearea conexiunii permanentă și selectarea indecsilor unei tabele",
        "c": "Crearea conexiunii la MySql si selectarea bazei de date",
        "d": "Selectarea inregistrarilor din tabelele bazei de date"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "După ce codul de mai jos este executat\n<?php\nfor($row=1;$row<=8;$row++){\n    for($s=1;$s<=$row;$s++)\n    {\n        echo \"*\";\n    }\n    Echo \" <br>\";\n}\n?>",
      "options": {
        "a": "Eroare",
        "b": "Afișează 8 linii cu 2 stelute pe fiecare linie",
        "c": "Afișează 8 linii: pe prima linie 1 steluta; pe a 2a linie 2 stelute, pe a 3a linie 3 stelute, ...., pe a 8a linie 8 stelute",
        "d": "Afișează 8 linii cu o steluta pe fiecare linie"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Explicați rolul lui @yield din codul următor:",
      "options": {
        "a": "Directiva @yield este utilizata pentru a afișa conținutul unei secțiuni date",
        "b": "nu are niciun rol",
        "c": "directive @yield, după cum sugerează și numele, defineste o secțiune de conținut",
        "d": "directive @yield are acelasi rol cu directive @if"
      },
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Functia array() permite:",
      "options": [],
      "answer": "Functia array() permite omiterea parametrului opțional numit indice, existent în sintaxa acestuia."
    },
    {
      "question": "Rolul sesiunilor este:",
      "options": [],
      "answer": "Rolul sesiunilor este de a reține informațiile care trebuie transmise de la o pagină la alta într-o aplicație PHP."
    },
    {
      "question": "Model ViewController:",
      "options": [],
      "answer": "Model ViewController: Controller-ul este aceea entitate care preia datele de la model, eventual face anumite prelucrări asupra lor și le trimite View-ului."
    },
    {
      "question": "Caracteristicile CMS sunt:",
      "options": {
        "a": "Instrument software instalat pe un server compus dintr-o serie de instrucțiuni scrise într-un limbaj de programare conectate la o baza de date … și care permite extragerea de informații din baza de date și prezentarea ei sub forma de conținut",
        "b": "Limbaj de programare destinat implementării de pagini web; System de gestiune a bazelor de date;",
        "c": "Instrument software instalat pe un client compus dintr-o serie de baze de date într-un limbaj de programare conectate la o baza de date … și care permite extragerea de informații din baza de date și prezentarea ei sub forma de conținut"
      },
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Care dintre următoarele afirmații este corectă despre constante vs variabile în PHP?",
      "options": {
        "a": "Odată ce constantele au fost setate, este posibil să nu fie redefinite sau nedefinite.",
        "b": "Constantele pot fi definite și accesate oriunde fără a ține cont de regulile de acoperire a variabilelor.",
        "c": "Niciuna dintre cele de mai sus.",
        "d": "Ambele cele de mai sus."
      },
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Fragmentarea care NU are la baza operatorul de proiecție este fragmentare [EABD?]",
      "options": {
        "a": "Orizontală partiționată vertical",
        "b": "Vertical partiționată orizontal",
        "c": "Orizontala",
        "d": "Derivata"
      },
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "PHP $_REQUEST",
      "options": [],
      "answer": "Poate fi folosită pentru a obține valorile din mai multe formulare."
    },
    {
      "question": "Care este rolul următoarei instrucțiuni?\n$db->query( \"SELECT * FROM table_name WHERE field = value\" ) -> first ()",
      "options": [],
      "answer": "Efectuarea interogărilor SELECT obține primul rând și returnează obiectul."
    },
    {
      "question": "Serverul web are rolul de a servi fișiere stocate în rădăcina lui",
      "options": [],
      "answer": "Corect"
    },
    {
      "question": "Ce afișează codul sursă următor:\n<?php\n$favcolor = \"red\";\nswitch ($favcolor) {\ncase \"rosu\":\necho \"Culoarea preferată este roșu!\";\nbreak;\ncase \"albastru\":\necho \"Culoarea preferată este albastru!\";\nbreak;\ncase \"verde\":\necho \"Culoarea preferată este verde!\";\nbreak;\ndefault: echo \"Culoarea preferată este alta!\";\n}?>",
      "options": [],
      "answer": "Culoarea preferată este alta"
    },
    {
      "question": "Care este modul corect de a adăuga 1 la variabila $count?",
      "options": [],
      "answer": "$count += 1;"
    },
    {
      "question": "Care este modul corect de a termina o instrucțiune PHP?",
      "options": [],
      "answer": ";"
    },
    {
      "question": "Care este un mod corect de a adăuga un comentariu în PHP?",
      "options": [],
      "answer": "/*...*/"
    },
    {
      "question": "Ce metodă este responsabilă pentru trimiterea întrebării la baza de date din MySQL?",
      "options": [],
      "answer": "query()"
    },
    {
      "question": "Ce variabilă super globală conține informații despre anteturi, căi și locații script?",
      "options": [],
      "answer": "$_SERVER"
    },
    {
      "question": "Cum creați un cookie în PHP?",
      "options": [],
      "answer": "setcookie();"
    },
    {
      "question": "Cum obțineți informații dintr-un formular care este trimis utilizând metoda:",
      "options": [],
      "answer": "$_GET;"
    },
    {
      "question": "În PHP puteți utiliza atât apostrof cât și ghilimele duble pentru șiruri:",
      "options": [],
      "answer": "True"
    },
    {
      "question": "Funcțiile die() și exit() au același rol în cadrul unui script?",
      "options": [],
      "answer": "Da"
    },
    {
      "question": "Care dintre aceste variabile are un nume ilegal?",
      "options": [],
      "answer": "$var-max"
    },
    {
      "question": "Cum se scrie \"Salut lume!\" în PHP:",
      "options": [],
      "answer": "echo \"Salut lume\";"
    },
    {
      "question": "Cum creați un șir în PHP?",
      "options": [],
      "answer": "$masini=array(\"Dacia\",\"Aro\",\"Trabant\");"
    },
    {
      "question": "Ce valoare afișează următorul script:\n$nume='123';\n$$nume='456';\necho $nume.\" <br/> \";\necho ${'123'},\" <br/>",
      "options": [],
      "answer": "Afișează 123 456"
    },
    {
      "question": "118. Cod sursa:\n\n<?php\n$username='localhost',\n$username='username',\n$password='password'\n.\n. R:creare conexiune si verificarea ei afisand mesaje corespunzatoare\nExplicati rolul lui @yield din codul urmator\n<html>\n<head>\n<title>App Name - @yield(‘title’)</title>\n</head>\n<body>\n@section(‘sidebar’)\nThis is the master sidebar.\n@show\n<div class=”container”>\n@yield(‘content’)\n</div>\n</body>\n</html>",
      "options": {
        "a": "Directiva @yield este utilizata pentru a afisa continutul unei sectiuni date",
        "b": "nu are niciun rol",
        "c": "directive @yield, dupa cum sugereaza si numele, defineste o sectiune de continut",
        "d": "directive @yield are acelasi rol cu directive @if"
      },
      "answer": "a"
    }
  ]
}
